陳茂波：內外環境不明朗，財政預算案或減派糖，或加稅

新一份財政預算案下月24日發表，財政司司長陳茂波表示，諮詢工作經已展開，收集到各界不少意見，亦各有道理，但也有不少限制。面對不明朗的內外環境，以及可能出現風險疊加，不能掉以輕心，必須留有實力，應對不時之需。

陳茂波在網誌提到，不少市民最關注預算案將有何具體紓困措施，有人希望政府再向合資格市民派發現金，也有些認為應派消費券振興經濟，又或最起碼要繼續退稅、退差餉等。他說有市民指出，政府今年赤字龐大，未來連續幾年的預算可能見紅，政府應開始逐步縮減過去一些「派糖」措施，又或上調稅率，甚至應該開徵新稅項、擴闊稅基等來增加收入來源。

陳茂波說，經歷連續兩年的經濟萎縮，充分理解中產和基層市民生活壓力大，痛感很實存。但同時不能忽視近年政府的經常開支持續迅速增加，加上一場反反覆覆的世紀疫症，令今年錄得破紀錄的財赤，財政儲備在一年間減少近三成，降至8000多億元。

他說，本港正值經濟下行周期，新一份預算案仍會採取逆周期財政政策，透過維持甚至增加尤其是投資方面的公共開支，冀能緩和經濟下行對社會民生造成的衝擊，並為疫後重振經濟做好部署。

咁你又加薪同出OT比警察？

咁既環境仲加稅？

「又或上調稅率，甚至應該開徵新稅項、擴闊稅基等來增加收入來源。」

往英國航班, 每名乘客都要交1萬蚊稅

帶頭減薪先啦

出面啲吉鋪多到

市民都怨聲載道，仲喺度大言不慚

開空置稅

舖頭空置唔租出, 業主要比稅

開VAT啦
當年唐英年做唔到
而家易做好多

加你老母呀

只要樓市OK

收入都OK既

保完僱主再問打工仔拎番啲錢

係時後減薪捐糧
紀律部隊忠誠勇毅
由處長帶頭唔出糧一年
慳番d差餉

黑狗：我地又贏 你班賤民交多啲稅喇

間接幫緊班驚英國高稅率而想走既人唔再驚

加！往死裏加！

手足黎，鼓勵你班人移民

驚你死唔去呀仲要係度搜括民膏

市民提出要加稅

加完稅大家洗少啲，經濟就再差啲，又有藉口加稅

果然係天才

逆周期措施, 我地識條鐵咩

monkey 可能係往後跳板

咁多網購, 開VAT發達啦

空置稅呢

政府敢加稅
市民敢走資

問自己一句: 政府為市民做過咩

陳茂波強調須留實力應不時之需

依家百年難得一見嘅世紀大疫症
都唔叫 不時之需
經濟好，唔用得
經濟差，唔用得
幾時用，唔知

請你返嚟把撚咩波叔
每個月三十幾萬請條廢柴

都唔講你班膠官六月放海員入境免檢疫on99

咪同MPF一樣
就快連開飯都冇錢。仲要人留番啲錢退休

條柒頭快啲返去食老本做會計狗，公司平數啦，
啲英文又屎

係喎

薯片到波叔，有幾時唔係不明朗？
啲股票樓價算咗咁耐，叫隻狗做都得啦

開地鐵稅 M記稅 美心稅啦
香港人都戒唔到呢D,就算係連登都大把人食M記搭地鐵,一定有得搞

反對派死曬
可以開始割韮菜

人地係奠老母請既煮飯師，食飯啦

天才

一個都唔比走

因為極其量只係怨聲載道，佢怕你有牙？
準備交稅啦

d錢都無曬點比番你

其實佢上年推保就業都幫唔到班打工仔但係又洗左一大舊錢

think out of the box

怨聲載道只限真香港人

如果移民潮繼續
應該會玩有條件派錢
要留係香港/支那先派
仲會玩分期派錢 一走左就冇

我要攞強積金

班廢老又窮又唔洗交稅，緊係唔會怨聲載道啦

庫房水浸果陣就話啲錢應洗得洗
結果係減糖
而家社會67又係吹減糖
唔係今次社運+武肺
啲錢除左吹人工島仲會要黎做咩

係狗

全體市民劃一加薪俸稅至 50%，
賺一萬要俾返5000出黎，
再取消所有免稅額

再保證警察每年加薪不少於 10%，每年出Bonus，授權警務人員拘捕不願交稅蟻民，咁香港就長治久安

支持加稅

留返嚟幫大陸輸血用嘛

黨話：比你拎得個股市冧邊個承擔得起

係就正

支持加稅真攬炒

市民無錢仲夠膽死加稅

懷疑佢都係期望管理

補完雇主，加打工仔薪俸稅波叔好波

支持加稅，利得稅加到50%

不如索性抄哂四大富豪家算啦

全港市民一齊受罪

印花稅啦
香港人咁有錢買ant

真攬抄

轉機已經搞掂

明明有國安法點解會加稅?

環境不明朗反而減派糖加稅

呢個財政司真係好做

公毛完：減薪會打擊士氣

其實我最唔明點解公毛完打工要士氣
又唔係行軍打杖, 要士氣黎做乜,
你係唔係都要返工向市民提供服務架啦

因為啲錢要送去支那救國

割韭菜搞明日大禺
同古代一樣政府窮就搶市民錢
不久後就民不聊生又屈人搞暴動用國安法充公人家產

VAT ,減福利

加入息稅

減醫療開支

成件事大家要諗諗
香港仲冇有外國公司keep 住香港做總部

份人工仲生唔生存到？

呢條友識唔識嫁

佢地d普世概念從來與眾不同
法治=有法必依
人權=衣食住行
自由=有錢去玩

LOL
唔想派糖咪放風加稅。
到時預算案冇加稅大家咪謝主隆恩囉。
覺得冇加稅已好好。

咪個個去曬外地結算

條栢麗大道 差不多四分一拉閘

垃圾，屌你老母

其他國家派錢振興經濟
唯獨香港一個城市仔要加稅
港共又贏

支持
其實香港對比外國真係太低稅啦

奴隸國家/城市
法制=奴制

支持
等班藍c了解下自己支持緊啲咩

a同b 業主開空殼公司， $1 互租大家物業

吹咩港豬賤民

作為林鄭政府的財政司司長，陳茂波在他的第一篇預算案演辭裡說：「 行政長官提出新一屆政府的理財新哲學，認為在確保公共財政穩健的前提下，應該採取前瞻性與策略性的理財方針，善用盈餘，為香港投資、為市民紓困，我非常認同。」在此之外，他再沒有對理財方針作其他論述。本屆政府的理財方針到底由誰一錘定音，顯而易見。過去3年發表的預算案，都有人針對公共財政和經濟政策提出批評；這些批評，恐怕都抓錯了對象。

曾鈺成

資產增值稅想賣樓走人，生生世世留係度啦

黃c做就係 詐騙

唔加稅點派糖俾自己友

屌你，幾on9先諗得出呢個方法全世界佢先諗得出呢個時候加稅

香港特式

賺錢唔會分俾你

冇錢就迫你同渡時間

屌你

林鄭嘅 理財新哲學

唔准侮辱狗！佢地係垃圾

至少cut撚哂d 綜援雙糧先啦

市道好又唔見派多啲?
派都唔派dllm

仲有拜登

入定花生 睇佢係咪真係做
地產台班友 講到咁有景
郁呢班友先啦

呢8000億有幾多係作出黎？

咁急住加稅好鬼下喎

咪屈
連登仔話條街好多人行
個市好旺

減糖好事呀
反正從來受惠最多都係拎綜緩嗰班

香港人變韭菜

仲有8000億財政儲備，你驚咩？
每屆都做守財奴，應使則使啦
又搵市民開刀jm9

先係剝奪政治權利
然後搶你錢

香港經濟好唔好唔重要，最緊要公墓園有糧出

呢招好 炒舖班仆街一係掟貨 一係納下稅

關愛基金有派 你同我無份攞咋嘛

唔幫市民不特止仲要問返市民拎錢，咩道理

關佢老母基金咩

一年交稅都幾十萬 屌你老母交黎養黑警

咩係警察，狗阿麻？

炒鋪炒樓一樣衰架喇

中產+100%
有樓+100%

港共出糧比3萬恐怖份子

加完稅之後下次用返你啲錢派糖俾你囉

正苦On99

收皮啦，減左政府開支先啦，咁大駛

夠膽就郁舊制長俸

唔可以打擊公務員士氣，打擊私人市場員工士氣就無問題

法治=依法治你，唔治自己友

大陸無錢

依家咪不時之需

其實呢條撚樣有冇做過野? 下下走出黎都係賴內外環境差... 請你就係要改善問題呀

送錢比大白象工程利益輸送咪爽快

明明無左攬炒派點解重要搞我地小市民

保業主之後再割市民韮菜

講真，政苦中高層減一半人工，都慳幾百億啦
一年出糧用千4億，18萬公務員除開，average都7,80萬一年人工

可能要千年一遇先會再派

點會，警賊呢啲維穩工具要加多啲人工

有冇士氣都係咁撚慢嫁啦
我係佢就全體公務員減3-4成，維持一年，設最低點，25-30k, 又可以保住班低級公務員，中高層肥左咁多年，減一年都冇事啦，因為要上中高層都起碼做左10年+一早上晒岸

因為集中去某幾間出名要等，咪覺得間間都要等

最衰班後生攪亂香港😡
依家要加稅😡

明日大嶼又有錢？

啱啱先捐錢去越南
唔派俾市民，卻將啲錢亂咁俾其他人。

支持，日日樓市gogogo, 拎ccl打飛機，基層唔掂，中高層食屎係遲早既事，金字塔黎，睇黎班友唔撚明

公務員人工太高
建議大灣區人代替
人工向祖國睇齊
皇上人工月薪1萬幾人民幣
777月薪攞40-50萬
功高蓋主

首先減公墓猿人工25%
無紀律部隊要半年體格同語文能力測試
唔合格出最低工資

咁我支持加税！

跟住有班人出黎話香港行高地價補貼稅

有人話外國稅高又唔見佢地出黎講

人地就係擺明車馬割緊你班惡唔出樣嘅港燦契弟韮菜呀
你估人地真係為你服務
今時今日仲見到你呢類幼稚留言真係好撚火

限聚令加到五萬

之後行山 景點 狂出告票

輕鬆賺錢喇

up乜撚野割韮菜? 關咩事?
are you on9?

玩呢啲口術
淨講減派錢或者加稅，引導人二揀一
唔想加稅呀，咁不如要唔派錢算啦，好過無啦
玩心理嘢咁明顯，啲軍師低手咗啲喎

大把人無左份工仲加稅
係咪short撚左

一減糖綜援要扣
公屋無免租
無退稅
咁就層層都一齊負擔
想睇民建聯會唔會流會

叫d 狗嘔返200億軍費狗糧出黎幫補下

幾時先至有明日大嶼 咁撚快就窮撚個閪

呢條撚樣，絕對係挑起緊另一場抗爭
發窮惡，絕對係最實在既力量，連自己都會嚇怕

留錢奶共

人民喜迎加稅

唔使理佢啦，好多憤青

屌你老母一萬億起人工島

經濟差都唔會分d比市民

快撚d死左佢啦

明日大嶼

得啦

你都係想要錢啫
咪走去搶囉

強制全港人出糧時扣一半比政府囉
你都係想將香港人既錢送去中國做回血劍啫

其實中共係唔係想加速揸幹香港？

加稅，我既訴求就係加稅

補貼大灣區就業一萬蚊

班狗官搞到香港一鑊粥仲好意思加市民稅，自己公務員就加薪，咩道理

其實我屋企養隻狗都唔會反咬我
但交稅養嘅嗰班狗就咬撚到我頭破血流

之前要俾民賤聯扮成功爭取
而家拉撚晒班飯民
仲駛乜派糖

好地地一個香港真係會俾呢班垃圾玩死

一萬蚊係要還

明嘅明嘅
等緊order先final

係你班人走哂前揸得幾多得幾多

正常係減稅刺激經濟，港共經濟環境不確定係加稅，香港股市做提款機唔夠，仲要香港人幫手回血

百業肅條
加稅起明日大罪

做工程發發

個政府唔會俾業主窮的

經濟好節流做準備
經濟差加稅

神羅輯

加得多又係班中產食屎

同港資企業一樣

經濟好未雨綢繆居安思危唔加人工
經濟唔好就凍薪唔加人工

呢個波叔重廢過曾俊華

都唔撚係你呢個仆街話是㗎啦，中聯辦講要加你咪加囉
跟住開行黑媒話全港市民喜迎正苦加税

唔救不特止
仲踩多腳 港共特色

反加稅就係歹毒計劃

人人報考警察

反加稅就係對唔住基層市民
共產黨最拿手敵我矛盾鬥爭

建制派仲唔做野幫基層?冇人阻啦喎

咁既環境樓巿都唔大跌真係好神奇。。。。。
成條彌敦道都勁多吉舖。。。
每個月又十幾萬人走佬。。。
究竟係咩人做手腳？！